Example类使用说明

Example类指定如何构建一个动态的where子句. 表中的每个non-BLOB列可以被包括在where子句中. 例子是展示此类用法的最好方式.

Example类可以用来生成一个几乎无限的where子句.

Example类包含一个内部静态类 Criteria 包含一个用 anded 组合在where子句中的条件列表. Example类包含一个 List<Criteria> 属性,所有内部类Criteria中的子句会用 ored组合在一起. 使用不同属性的 Criteria 类允许您生成无限类型的where子句.

创建 Criteria 对象 可以使用Example类中的 createCriteria() 或者 or() . 如果 Criteria 对象是用 createCriteria() 创建的，它会自动为 List<Criteria> 属性添加一个 Criteria 对象 - 这使得它更容易写一个简单的where子句， 如果您不需要 or 或者其他几个子句组合的话. 用 or(Criteria criteria) 方法创建 Criteria 对象, 方法里的 criteria 对象会被添加进 Criteria 对象的列表中.

重要 我们推荐您只使用 or() 方法创建 Criteria 对象. 我们相信这种方法使代码更有可读性.

简单查询

这个例子展示了如何用生成后的Example类去生成一个简单的where子句:

  TestTableExample example = new TestTableExample();

  example.createCriteria().andField1EqualTo(5);

作为另一种选择, 下面的方式也是可以的:

  TestTableExample example = new TestTableExample();

  example.or().andField1EqualTo(5);

在上面的例子中, 动态生成的where子句是:

  where field1 = 5

复杂查询

下面的例子展示了如何用生成后的Example类去生成一个复杂的where子句 (用到了 JSE 5.0 的泛型):

  TestTableExample example = new TestTableExample();

  example.or()
    .andField1EqualTo(5)
    .andField2IsNull();

  example.or()
    .andField3NotEqualTo(9)
    .andField4IsNotNull();

  List<Integer> field5Values = new ArrayList<Integer>();
  field5Values.add(8);
  field5Values.add(11);
  field5Values.add(14);
  field5Values.add(22);

  example.or()
    .andField5In(field5Values);

  example.or()
    .andField6Between(3, 7);

在上面的例子中, 动态生成的where子句是:

  where (field1 = 5 and field2 is null)
     or (field3 <> 9 and field4 is not null)
     or (field5 in (8, 11, 14, 22))
     or (field6 between 3 and 7)

将会返回满足这些条件的记录结果.

去重复查询

您可以在所有的Example类中调用 setDistinct(true) 方法进行强制去重复查询.

Criteria类

Criteria 内部类的每个属性都包含 andXXX 方法，以及如下的标准的SQL查询方法:

IS NULL - 指相关的列必须为NULL
IS NOT NULL - 指相关的列必须不为NULL
= (equal) - 指相关的列必须等于方法参数中的值
<> (not equal) - 指相关的列必须不等于方法参数中的值
> (greater than) - 指相关的列必须大于方法参数中的值
>= (greater than or equal) - 指相关的列必须大于等于方法参数中的值
< (less than) - 指相关的列必须小于于方法参数中的值
<= (less than or equal) - 指相关的列必须小于等于方法参数中的值
LIKE - 指相关的列必须 "like" 方法参数中的值. 这个方法不用必须加入 '%', 您必须设置方法参数中的值.
NOT LIKE - 指相关的列必须 "not like" 方法参数中的值. 这个方法不用必须加入 '%', 您必须设置方法参数中的值.
BETWEEN - 指相关的列必须在 "between" 方法参数中的两个值之间.
NOT BETWEEN - 指相关的列必须不在 "not between" 方法参数中的两个值之间.
IN - 指相关的列必须在传入的方法参数的list中.
NOT IN - 指相关的列必须不在传入的方法参数的list中.

扩展Example类

在某些情况下可能需要扩展自动生成的example。您可能希望添加特定数据库查询条件(如Oracle ROWNUM支持),或添加除自动生成外的查询条件(如不区分大小写查询)。在这种情况下，您需要扩展自动生成example类来添加这些额外的查询条件。

一般原则

MyBatis Generator (MBG)一般情况下一个表名对应一个自动生成"example"类,除非您特殊配置。"example"类动态生成where条件被用于xxxByExample方法。

标准的"example"类包含只是标准SQL条件查询功能。在这种情况下,程序特定需要您添加额外条件查询功能。这可能需要添加非标准条件查询或在where条件中使用数据库特定功能。

自动生成"example"类中包含一个内部类实现where条件查询功能。内部类命名为GeneratedCriteria。 MBG同时也生成了内部类Criteria继承了GeneratedCriteria,您可以使用它在example类中添加您想要的功能。Eclipse插件不会删除Criteria类新增代码(注：只有Eclipse插件,并且有注释和时间戳等要求才能自动合并),因此您无需担心新增代码丢失。

例如,有一个表叫CUSTOMER。通常,MBG生成一个名为 CustomerExample的类。在CustomerExample类中添加额外功能,需要在CustomerExample.Criteria类中新增方法。

扩展vs插件

如果您经常扩展自动生成类,写一个插件来实现该功能比手工编写扩展类代码更方便。下面(标题"单条件参数")的插件类能够完成单参数查询 org.mybatis.generator.plugins.CaseInsensitiveLikePlugin。

添加条件语句

MBG自动生成SQL在运行允许创建无限制where条件。为了完成这个,自动生成SQL支持四大类型条件语句。对应每种类型的SQL语句,GeneratedCriteria 内部有一个对应的方法用于添加一个动态的where条件。

1. 简单字符串替换

在使用这种类型的条件查询时不需要参数对象替换where条件中。例如:

FIRST_NAME is null
LAST_NAME is not null

此条件语句GeneratedCriteria类方法是:

   addCriterion(String anyString)

其中"anyString"是字符串替换where子句。该方法适合任何类型。

例如,您想使用SOUNDEX函数完成"类似"搜索功能。在MySQL中,条件语句应该是:

SOUNDEX(FIRST_NAME) = SOUNDEX('frod')

此种查询太复杂，可以考虑使用另外一个方法,这种简单字符串替换必须插入到where条件中。在内部类Criteria中添加如下方法:

public Criteria andFirstNameSoundsLike(String value) {
  StringBuffer sb = new StringBuffer("SOUNDEX(FIRST_NAME) = SOUNDEX('");
  sb.append(value);
  sb.append("')");

  addCriterion(sb.toString());

  return this;
}

下面代码是在selectByExample方法中使用了刚才新增的方法:

CustomerExample example = new CustomerExample();
Criteria criteria = example.createCriteria();
criteria.andFirstNameSoundsLike("frod");
List results = selectByExample(example);

这种方法可以添加任何条件语句到where子句中。然而,由于需要保证不同数据类型的正确(最明显的日期、时间和时间戳),所以最好使用参数替换。同时, 这样操作暴露过多的方法会导致SQL注入问题。如果可能,我们建议使用下面列出的方法之一。

2. 单条件参数

使用这种类型作为条件语句,一个参数替换where条件。例如

FIRST_NAME = ?
LAST_NAME <> ?

自动生成Criteria类条件方法如下:

   addCriterion(String anyString,Object anyObject,String propertyName)

Where:

anyString
替换where条件参数子句,如:upper(FIRST_NAME) like
anyObject
条件值
propertyName
条件列名,用于排除潜在错误。

该方法用于单一参数where条件。

例如,假设您想特定列不区分大小写查询,在MySQL中查询条件如下:

upper(FIRST_NAME) like ?

此方法适合单个参数功能-一个参数一个参数值。将下面方法添加到ExtendedCriteria中:

public ExtendedCriteria andFirstNameLikeInsensitive(String value) {
  addCriterion("upper(FIRST_NAME) like",
    value.toUpperCase(),"firstName");

  return this;
}

下面代码是在selectByExample方法中使用了刚才新增的功能:

ExtendedExample example = new ExtendedExample();
ExtendedCriteria criteria = (ExtendedCriteria) example.createCriteria();
criteria.andFirstNameLikeInsensitive("fred%");
List results = selectByExample(example);

3. 列表条件

列表条件适用于where条件中多个值的情况。例如:

FIRST_NAME IN (?,?,?)
LAST_NAME NOT IN (?,?,?,?)

由于包含了"in" and "not in"这样的标准查询条件,因此使用起来不太灵活。然而在Criteria类中您会发现有相应的方法,如下:

   addCriterion(String anyString,List listOfObjects,String propertyName)

Where:

anyString
替换where条件参数,如:FIRST_NAME IN
listOfObjects
list对象值替换条件值(在list前有一个开始的括号，一个结束括号在list后)。
propertyName
条件列名,用户排除潜在错误。

4. Between条件

Between条件参数适用于where条件特定的格式。例如:

FIRST_NAME BETWEEN ? AND ?
LAST_NAME NOT BETWEEN ? AND ?

由于包含了"between" and "not between"这样的标准查询条件,因此使用起来不太灵活。然而在Criteria类中您会发现有相应的方法,如下:

   addCriterion(String anyString,Object object1,Object object2,String propertyName)

Where:

anyString
替换where条件参数,如:FIRST_NAME BETWEEN
object1
替换where条件第一个参数值(object1后会自带一个"and"连接词)。
object2
替换where条件第二个参数值(object2前会自带一个"and"连接词)。
propertyName
条件列名,用户排除潜在错误。

Java客户端对象

MyBatis Generator (MBG)生成几种类型的Java客户端对象.用Java的客户端对象与所产生的XML交互容易得多. 对于配置中的每个表，MBG生成一个或多个Java客户端对象.如MyBatis的3, 这些都接口映射.对于iBATIS的2.x中，这些都是DAO接口和实现类. 生成Java客户对象是可选的,由<javaClientGenerator>配置. MBGr可以产生以下的Java客户短对象类型:

如MyBatis 3.x:

XMLMAPPER - 用与支持MyBatis 3.x映射

如iBATIS 2.x:

IBATIS - 使用iBATIS DAO框架
SPRING - 与Spring框架联合使用
GENERIC-CI - 使用不依赖iBATIS数据映射
GENERIC-SI - 使用不依赖iBATIS数据映射

每个字段和方法产生包括JavaDoc标签@mbggenerated.Eclipse插件运行时, 运行中每个字段和方法包括此Javadoc标记将被删除并替换.在类中的其他任何字段或方法将保持不变. 考虑到这一点,您可以不用担心加入的字段和方法丢失 -不包括在Javadoc标签@mbggenerated中内容.

离开Eclipse插件,您需要手动合并Java文件,但是使用JavaDoc的 @mbggenerated标签用来了解删除以前版本的文件是否安全.

注意: 下面描述中"BLOB"指任何列的BLOB数据类型包括BLOB, CLOB, LONGVARCHAR, 和 LONGVARBINARY.

通用DAO方法

根据表的特性,以及配置选项,Java客户端自动生成如下方法:

countByExample
deleteByPrimaryKey
deleteByExample
insert
insertSelective
selectByPrimaryKey
selectByExample
selectByExampleWithBLOBs
updateByPrimaryKey (否更新BLOB字段需要重写方法)
updateByPrimaryKeySelective (只更新参数类非空字段)
updateByExample (否更新BLOB字段需要重写方法)
updateByExampleSelective (只更新参数类非空字段)

对于包含BLOB的表,MBG通过生成不同的对象和方法使您更容易使用BLOB字段,是否忽略它们,这取决于具体情况.

详见 Example类使用说明 中selectByExample方法使用.

XMLMAPPER 客户端 (MyBatis 3.x)

XMLMAPPER客户端是将接口方法映射到生成的XML映射文件中.例如,MBG自动生成的接口名为MyTableMapper.您可以如下使用该接口:

  SqlSession sqlSession = sqlSessionFactory.openSession();

  try {
    MyTableMapper mapper = sqlSession.getMapper(MyTableMapper.class);
    List<MyTable> allRecords = mapper.selectByExample(null);
  } finally {
    sqlSession.close();
  }

有关如何创建实例的详细信息,请参阅MyBatis文档怎么创建sqlSessionFactory实例.

IBATIS DAOs (iBATIS 2.x)

iBATIS DAO依赖于iBATIS的DAO框架(iBATIS的一个可选部分 - 现在已经过时). 他们继承SqlMapDaoTemplate类和初始化DAOManager对象的实例,并且调用方法执行不同的语句.

MBG不会为您更新“dao.xml”文件 - 您必须添加手动相应的内容.

iBATIS DAO框架是一个非常基础的IoC容器,如果您尚未使用像Spring或PicoContainer的管理依赖关系的框架,iBATIS DAO框架可能会有用. 然而,该框架现在已经过时,我们建议您使用Spring.

SPRING DAOs (iBATIS 2.x)

SPRING DAO依赖于Spring框架.他们继承Spring的SqlMapClientDaoSupport类通过Spring容器构造DAO.

GENERIC-CI DAOs (iBATIS 2.x)

GENERIC-CI DAO调用iBATIS的SqlMapClient接口.该接口的实例是通过构造函数注入.

GENERIC-SI DAOs (iBATIS 2.x)

GENERIC-SI DAO调用iBATIS的SqlMapClient接口.该接口的实例是通过setter注入.

SQL映射文件

MyBatis Generator (MBG)生成SQL映射文件遵循MyBatis或iBATIS SQL Map DTD规范. 在表的基础上这些文件还包含了不同的标签和属性配置. MBG按照配置表生成SQL映射文件.表名就是SQL映射文件的命名空间(前提是数据库支持schema和catalog,主流数据库对schema和catalog都支持).MBG不会自动把 SQL映射文件到MyBatis/iBATIS配置文件中 - 您必须手动把xxxMapper.xml文件加入到配置文件中(或者您使用一个插件使MBG生成配置文件;Spring配置文件可以实现自动扫描xxxMapper.xml和接口).

每个自动生成的XML方法标签下都包含@mbggenerated的注释块.在运行的时候@mbggenerated注释块将删除和替换.其他部分内容将保持不变. 考虑到这点,不用担心在运行时丢失您新增内容--不包括@mbggenerated块内容.

以下部分描述了将要生成的元素.

注意:下面描述中"BLOB"指任何列的BLOB数据类型包括BLOB, CLOB, LONGVARCHAR, 和 LONGVARBINARY.

结果集

结果集用于数据库表列映射Java对象的属性. 结果集(和相应的查询语句)不包括如下情况:

任何列配置<ignoreColumn>属性将被会被忽略
任何BLOB字段(详见有关BLOBs字段相关映射)

对于列配置<columnOverride>属性将映射成配置的名称.没有配置使用的是默认的属性和JDBC类型.

对于自定义连接查询结果集继承一个结果集是一种非常常见的用法. 对于其他连接查询也想使用该结果集在MBG自动生成的时候需要配置前缀.详见<table>属性alias配置前缀,这样做法可以区分表中相同字段.

如果table配置enableSelectByExample、enableSelectByPrimaryKey属性为true,MBG会生成结果集,table默认这两个配置都是true,所以大部分情况下都会生成resultMap.

BLOB结果集

表中存在BLOB字段时MBG会自动生成一个BLOB结果集,BLOB结果集继承了除BLOB字段外的基础结果集. 我们提供不同的版本查询语句,来适应查询结果中是否需要BLOB字段.

BLOB结果集(和相应的查询语句)不包括如下情况:

任何列配置<ignoreColumn>属性将被会被忽略

对于列配置<columnOverride>属性将映射成配置的名称.没有配置使用的是默认的属性和JDBC类型.

对于自定义连接查询结果集继承一个结果集是一种非常常见的用法.对于其他连接查询也想使用该结果集,在MBG自动生成的时候需要配置前缀.详见<table> 性alias配置前缀,这样做法可以区分表中相同字段.

如果table存在BLOB字段且配置了enableSelectByExample、enableSelectByPrimaryKey属性,MBG会生成BLOB结果集,table默认这两个配置都是true所以大部分情况下都会生成resultMap.

Where条件SQL语句

"by example"方法重用Where条件.被重用的Where条件不包括BLOB字段.大部分表WHERE条件都不支持BLOB字段.

"by example"语句被配置将动态生成Where条件语句.

根据主键查询

select语句按照主键查询返回一行数据.如果表中存在BLOB字段,查询结果中会包含该字段.

如果table配置了enableSelectByExample、enableSelectByPrimaryKey属性为true,MBG会生成结果集,table默认这两个配置都是true所以大部分情况下都会生成resultMap.

根据条件查询

根据条件查询结果集和自动生成对象相匹配. 通过实现一个简单的"query by example"方法可以适用于不同的数据库查询.就算表中存在BLOB字段该查询结果集也不会返回该BLOB字段 (具体返回BLOB字段详见根据条件查询包含BLOB字段结果集部分描述).

重要:条件为空或者没有设置条件时,会将表中所有数据查询出来.

如果table配置了enableSelectByExample属性为true,MBG会生成Example查询.

根据条件查询包含BLOB字段(方法:selectByExampleWithBLOBs)

Example查询结果集和自动生成对象相匹配. 通过实现一个简单的"query by example"方法可以适用于不同的数据库查询.算表中存在BLOB字段该查询结果集将返回该BLOB字段.

重要: 查询条件为空或者没有设置查询条件时,会将表中所有数据查询出来.

如果table配置了enableSelectByExample属性为true,MBG会生成包含BLOB字段的Example查询.

插入

该方法可以插入表中所有字段(包括BLOB字段),但列配置了<ignoreColumn>属性将不会插入.

如果表有主键自动增长(自动增长列或序列),table子元素配置<generatedKey>属性,MBG会生成<selectKey>块语句,一般情况下都不需要配置使用数据库自动增长即可,除非表字段需要使用序列.

重要提示:与iBATIS2和MyBatis3插入的差异.差异如下:

运行 | 特性
iBATIS2 | 配置了<generatedKey>属性,插入的时候会返回新的自动增长值.没有配置<generatedKey>属性, 插入返回值为void.
MyBatis3 | 插入方法将返回插入受影响的行数(通常是0或者1). 配置了<generatedKey>属性,自动增长值会被设置在参数对象中返回.

如果table配置了enableInsert属性为true,MBG会生成该方法.

选择性插入

该方法可以插入表中所有字段(包括BLOB字段),但列配置了<ignoreColumn>属性将不会插入.然而,参数对象为空的列将不会插入值.如果数据库列设置了默认值则取默认值,否则列值是空. 对于列不允许为空情况-则需要人为确保调用该方法时不为空列确保有值使插入不报错.重要:任何映射到java引用类型的字段都会被该方法插入.

如果表有主键自动增长(自动增长列或序列),table子元素配置<generatedKey>属性,MBG会生成<selectKey>块语句,一般情况下都不需要配置使用数据库自动增长即可,除非表字段需要使用序列.

重要提示:与iBATIS2和MyBatis3插入的差异.差异如下:

运行 | 特性
iBATIS2 | 配置了<generatedKey>属性,插入的时候会返回新的自动增长值.没有配置.没有配置<generatedKey> 属性, 插入返回值为void.
MyBatis3 | 插入方法将返回插入受影响的行数(通常是0或者1). I配置了<generatedKey>属性,自动增长值会被设置在参数对象中返回.

如果table配置了enableInsert属性为true,MBG会生成该方法.

根据主键更新

该方法按照主键修改一行数据.该方法会修改表中所有字段,除非:

列配置了<ignoreColumn>属性
BLOB字段(详见根据主键更新包含BLOB字段)

数据库表中存在主键且table配置了enableUpdateByPrimaryKey属性为true,MBG会生成该方法.

根据主键更新包含BLOB字段

该方法按照主键修改一行数据.该方法会修改表中所有字段(包括BLOB字段),除非:

列配置了<ignoreColumn>属性

数据库表中存在主键包含BLOB列且table配置了enableUpdateByPrimaryKey属性为true,MBG会生成该方法.

根据主键选择性更新

该方法按照主键修改一行数据.该方法会更新表中参数对象属性不为空的列.该方法可以被使用更新某些特定的列而不影响所有列数据. 重要: 任何映射到java引用类型的字段都会被该方法更新.

数据库表中存在主键且table配置了enableUpdateByPrimaryKey属性为true,MBG会生成该方法.

根据主键删除记录

该方法按照主键删除一行数据.

数据库表中存在主键且table配置了enableDeleteByPrimaryKey属性为true,MBG会生成该方法.

根据条件删除记录

该方法按照条件将删除一行或者多行数据.

重要:条件为空或者没有设置条件时, 会将表中所有记录删除.

如果table配置了enableDeleteByExample属性为true,MBG会生成该方法.

根据条件查询记录总数

该方法按照条件查询表中符合条件记录的记录总数.

重要:条件为空或者没有设置条件时,返回表中所有记录总数.

如果table配置了enableCountByExample属性为true,MBG会生成该方法.

根据条件更新记录

该方法按照条件更新表中符合条件记录.该方法会修改表中所有字段,除非:

列配置了<ignoreColumn>属性
BLOB字段(详见根据条件修改记录包含BLOB字段)

重要:条件为空或者没有设置条件时, 会将表中所有记录更新.

如果table配置了enableUpdateByExample属性为true,MBG会生成该方法.

根据条件修改记录包含BLOB字段

该方法按照条件更新表中符合条件记录.该方法会修改表中所有字段(包括BLOB字段),除非:

列配置了<ignoreColumn>属性

重要:条件为空或者没有设置条件时, 会将表中所有记录更新.

如果表存在BLOB字段且table配置了enableUpdateByExample属性为true,MBG会生成该方法.

根据条件选择性更新记录

该方法按照条件更新表中符合条件记录.该方法会更新表中参数对象属性不为空的列.该方法可以被使用更新某些特定的列而不影响所有列数据.重要: 任何映射到java引用类型的字段都会被该方法更新.

重要:条件为空或者没有设置条件时, 会将表中所有记录更新.

如果table配置了enableUpdateByExample属性为true,MBG会生成该方法.